丹麥諷刺漫畫 五星旗變五毒旗

丹麥諷刺漫畫 五星旗變五毒旗

中國的五星旗被改為「五毒旗」。
(社內相)

武漢肺炎疫情擴散全球，丹麥有報章製作諷刺漫畫，將中國五星旗上的五顆星改成五顆病毒，惹來大批中國網民炮轟不尊重。中國駐丹麥大使館亦發聲明指摘漫畫辱華、「嚴重傷害中國人民的感情」、「挑戰人性良知」，要求對方向中國人道歉，但被報章拒絕。

相關新聞：北京忙抗疫 特首始敢出手

被轟辱華 總編拒道歉

丹麥《日德蘭郵報》（Jyllands Posten）周一刊出題為《今天的畫：冠狀病毒》（Dagens tegning：Coronavirus）的漫畫，圖中五星旗換成了五顆病毒。不少用戶名稱為中文姓名拼音的讀者留言，指漫畫不尊重，包括「我尊重丹麥的言論自由，但言論自由須建基於尊重之上」。

中國駐丹麥大使館發聲明，指中方正「全力以赴」應對疫情，國際社會表現出「同情、關心和支持」，指摘《日》刊載「辱華漫畫」，「不但毫無基本的同情和同理心，反而藉疫情侮辱中國和中國人民，嚴重傷害了中國人民的感情」，聲明又狠斥該報「挑戰人性良知，越過文明社會的底線，突破言論自由的道德邊界」。中方表示「強烈憤慨」，要求《日》及漫畫作者「深刻反省」，並「向全體中國人民公開道歉」。

但該報總編輯尼布羅指漫畫無意羞辱或取笑中國人，故不會道歉。《日德蘭郵報》曾在2005年至2006年間，刊載諷刺伊斯蘭教先知穆罕默德的12幅漫畫，引起穆斯林不滿並抗議，及收到極端人士威脅。

丹麥《日德蘭郵報》／中國新浪網

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

呢度簽得七七八八
麻煩fb tg發出去搵新客源簽

花10秒支持丹麥廣播公司企硬，不向大陸病毒國家道歉。

碌落去少少，就見到病毒大陸旗
Bør Jyllands-Posten og tegneren undskylde til Kina for tegningen?

投Nej (不用道歉)